<?xml version="1.0"?>
<Document style="helpdocument">
	<p style="htitle">Piattaforma di lancio navette</p>
	<p style="hp">Le navette, o razzi, ti consentono di evacuare
	la tua popolazione verso un altro mondo, e vincere il gioco.</p>
	<p style="hp">Devi avere effettuato con successo almeno cinque
	lanci senza equipaggio prima di poter iniziare
	l'evaquazione. Ogni navetta puo` contenere 1000 persone.</p>
	<p style="hp">Se un lancio fallisce, dovrai lanciare ulteriori
	5 navette prima di poter evacuare altre persone.</p>
	<p style="hp">Il livello tecnologico al momento del lancio
	equivale alla probabilita` di riuscita del lancio
	stesso. Questo significa che se il tuo livello tecnologico e`
	pari all'80%, hai solo quattro possibilita` su cinque di
	successo. Il 100% o oltre signidicano che il lancio avra`
	sempre successo. (Alcuni dei <i>primi 5</i> possono comunque
	fallire.) Devi costruire una nuova base di lancio per ogni
	navetta che costruisci.</p>
	<p style="hp">Le piattaforme di lancio non hanno bisogno di
	essere connesse ai trasporti, possono ottenre tutto quello di
	cui hanno bisogno dai mercati limitrofi. Usano una enorme
	quantita` di acciaio, beni, lavoratori e denaro. Quando il
	razzo e` pronto, riceverai un messaggio con la richiesta di
	lancio immediato o posticipato. Se posticipi il lancio, il tuo
	lancio potra` essere effettuato a tuo piacimento. Puoi avere
	un qualsiasi numero di navette pronte al lancio.</p>
	<p style="hp">Quando una navetta e` costruita, ma in attesa
	del lancio, non consuma ulteriore acciaio, beni, lavoratori,
	ma continua a costare molti soldi di manutenzione.</p>
	<p style="hp">Questa e` una piattaforma di lancio</p>
	<img src="images/tiles/rocket5.png" halign="center"/>
	<p style="hp">questa e` la sua icona</p>
	<img src="images/gui/buttonpanel/transport/rocket.png" halign="center"/>
	
	<p style="hsubtitle">Vedi anche:</p>
	<li><a href="market">Mercato</a></li>
	<li><a href="ore">Oro</a></li>
	<li><a href="commune">Commune</a></li>
	<li><a href="steel">Acciaio</a></li>
	<li><a href="jobs">Lavori</a></li>
</Document>
