<?xml version="1.0"?>
<Document style="helpdocument">
	<p style="htitle">Trasporti</p>
	<p style="hp">Ci sono tre diversi tipi di trasporti in
	Lincity: sentieri, strada e ferrovie.</p>
	<p style="hp">Ce n'e` anche una quarta: andare per campi per
	raggiungere un mercato. E` un tipo di commercio a raggio molto
	ridotto e non lo consideremo un tipo di trasporto d'ora in
	poi. Tuttavia, e` molto importate e dovresti rileggere la
	guida sul <a href="market"> mercato</a>.</p>

	<p style="hp">Sentieri, strade e ferrovie sono usate per
	trasportare cibo, lavoratori, beni, carbone, oro, acciaio e
	rifiuti tra le varie zone della citta`. I trasporti tra
	mercati, i trasporti per strutture fuori dalla portata di un
	mercato (solitamente una pessima idea) e i trasporti per
	strutture che ne richiedono di obbligatori:</p>
	<li>Le Communes hanno bisogno di essere collegate ai trasporti</li>
	<li>Le industrie leggere, le minierie d'oro, le discariche, i
	porti, le minierie di carbone, le industrie pesanti e i centri
	di riciclo rifiuti <b>devono connettersi</b> ai trasporti
	lungo il loro angolo in alto a sinistra. Vedrai la connessione
	curvare, dimostrazione della connessione.</li>
	<li>Fa eccezione la centrale elettrica a carbone: l'angolo in
	alto a sinistra e` usato per la connessione alla linea
	elettrica, quindi i trasporti vanno connessi accanto.</li>
	<p style="hp">Per esempio, una industria pesante (acciaieria)
	puo` essere connessa con una strada ad una minieria di carbone
	e da una ferrovia ad un'altra risorda, come una minieria d'oro
	o un mercato.</p>

	<p style="hp">Per attraversare un fiume con i trasporti,
	costruisci semplicemente i trasporti sul fiume e creerai un
	ponte. I ponti sono molto piu` costosi dei normali trasporti.</p>

	<p style="hp">Le strade e le ferrovie hanno costi annuali di
	manutenzione ed inquinano. L'inquinamento aumenta se si
	trasportano molti rifiuti.</p>

	<p style="hsubtitle">Vedi anche:</p>
	<li><a href="track">Sentieri</a></li>
	<li><a href="road">Strade</a></li>
	<li><a href="rail">Ferrovie</a></li>

	<li><a href="commune">Commune</a></li>
	<li><a href="coalmine">Miniere di carbone</a></li>
	<li><a href="powercoal">Centrale elettrica a carbone</a></li>
	<li><a href="tip">Discariche</a></li>
	<li><a href="recycle">Centri riciclo rifiuti</a></li>
	<li><a href="oremine">Miniera d'oro</a></li>
	<li><a href="industryl">Industria leggera</a></li>
	<li><a href="industryh">Industria pesante</a></li>
	<li><a href="port">Porti</a></li>

	<li><a href="finance">Schermata finanze</a></li>
	<li><a href="msb-transport">Mappa trasporti e mercati</a></li>

</Document>
