<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Document style="helpdocument">
  <p style="htitle">Primi passi </p>
  <p style="hp">Scegli "nuova partita " &gt; "villaggio casuale". Gli
    altri scenari sono per giocatori piu` o meno allenati. </p>
  <p style="hp">Nota che il villaggio casuale contiene gia` alcune
    risorse di base: </p>
  <li>Fattorie per fornire cibo ai mercati</li>
  <li>Un pozzo per l'acqua</li>
  <li>Le communes, che produdono carbone vegetale e una piccola
    quantita` di oro e acciaio</li>
  <li>Aree residenziali</li>
  <li>Fabbriche di ceramiche</li>
  <li>Sentieri</li>

  <p style="hp">Un click su una struttura (nella schermata principale)
    mostra informazioni a riguardo nel riquadrino in basso a destra.</p>

  <p style="hsubtitle">Mercato </p>
  <p style="hp">Il mercato e` una struttura chiave in Lincity. Sono
    obbligatori per i commerci locali. <b>Devi </b> assolutamente
    leggere la guida a riguardo (<a href="market">Mercato</a>)
    :-). <i>Naturalmente, quando un mercato e` vuoto non puo` vendere le
      merci, e quando e` pieno non ne puo` acquistare altre. Questo puo`
      aiutarti a capire perche` alcune strutture non funzionano
      (probabilmente non riescono a trovare cio` di cui hanno bisogno o
      non riescono a vendere i loro prodotti)</i></p>

  <p style="hsubtitle">Trasporti</p>
  <p style="hp"><a href="transport">I trasporti </a> sono necessari per
    gli scambi su lunghe distanze e per alcune attivita` specifiche (e`
    tutto riportato nelle corrispondenti pagine della guida, per esempio
    le communes). Come i mercati, anche i trasporti hanno capatita`
    limitate e possono saturare.</p>

  <p style="hp">Se una struttura non e` nella zona coperta dal mercato,
    deve necessariamente essere connessa ai trasporti. Ricorda che le
    strade e le ferrovie hanno costi annuali di manutenzione, quindi a
    meno che tu non voglia isolare una struttura (es. un monumento) e`
    generamente consigliato (e piu` economico) usare i mercati dove
    necessario.</p>

  <p style="hp">Nel villaggio iniziale, i sentieri non sono
    necessari. Diventano, pero`, utili quando il villaggio si
    amplia.</p>

  <p style="hsubtitle">Denaro</p>
  <p style="hp">I prodotti vengono tassati e questo ti fa guadagnare
    denaro. Nel riquadrino, la terza tab e` la <a href="finance">
      scheda delle Finanze</a>. Fai attenzione a non investire molto
    troppo velocemente: quando il tuo bilancio e` in negativo, non puoi
    costruire alcune cose e hai anche costi annuali, gli interessi, sui
    tuoi debiti. Questa situazione potrebbe portarti alla bancarotta
    (vedi <a href="tutorial-scenario"> scenario tempi
      difficili </a>.</p>

  <p style="hsubtitle">Sviluppare la citta`</p>
  <p style="hp">Ricorda che le persone hanno bisogno di cibo ed acqua
    per non morire. Per controllare la crescita demografica, devi
    trovare un equilibrio nel tipo di <a href="residential"> zone
      residenziali </a> che costruisci (esse hanno differenti tassi di
    natalita`/mortalita`). La nuova popolazione ti offrira` piu`
    lavoratori, ma richiedera` anche molto piu` cibo, beni, offerte di
    lavoro ... </p>
  <p style="hp">Dovrai aumentare la tua produzione (aggiungere fabbriche
    di ceramiche, maniscalchi) ed allo stesso tempo dovrai assicurarti
    che abbiano i loro rifornimenti. Quindi dovrai aggiungere commune
    quando necessarrio. </p>
  <p style="hp">Per poter costruire nuove strutture, devi aumentare il
    tuo <a href="tech-level"> Livello Tecnologico </a>.</p>
  <p style="hp"> Ad un certo punto dovrai scegliere il tuo
    obbiettivo: <a href="sustain"> Economia sostenibile </a> oppure
    Evacuazione con le <a href="rocket"> navi spaziali</a>.</p>

  <p style="hp">Dovrai controllare molto spesso le <a href="pbar">
      riserve totali dei mercati</a>. Anche la minimappa puo` darti
    un'idea migliore della tua economia, e per analisi piu` precise
    ricorda che puoi clickare su una struttura (nella schermata
    principale) e visualizzarne le informazioni nel riquadrino in
    basso a destra.</p>

  <li>Consiglio: fai una o due variazioni e aspetta un po'(leggi la
    guida nel frattempo_;-) o simula il gioco a velocita` elevata e
    guarda come variano gli indicatori economici. </li>
  <p style="hp"></p>
  <p style="hp">Buon divertimento.</p>
  <p style="hp"></p>

  <p style="hp">See also:</p>
  <li><a href="tutorial-advanced">Tutorial funzionalita` avanzate</a></li>
  <li><a href="tutorial-scenario">Tutorial scenario predefinito</a></li>
  <li><a href="msb-starve">Mappa carestia</a></li>
  <li><a href="msb-ub40">Mappa disoccupazione</a></li>


</Document>

